[國民歌手 音源女神] IU的音源在韓國如何做到獨樹一幟

被稱為“音源霧霾”的IU李知恩，每次回歸都不出意料的斬獲佳績，音源、專輯銷量無短板。讓人不禁疑惑李知恩的成績是如何立足於南韓眾多solo歌手之間的？

金泰妍曾經在自己的演唱會上說過：“感謝大家在這麼多的女solo中選擇了我。”那麼李知恩究竟是如何正面應對臉紅的思春期等眾多音源大戶，並在其中獨樹一幟、脫穎而出呢？

首先是她音樂本身的國民度。國民度無關粉絲數量，而在於成千上萬的路人們的好感度。而李知恩的外貌與性格恰恰為她在國民度這一方面爭光添彩。鵝蛋形的小臉配上精致小巧的五官，不說多天姿國色，起碼是人人看了都會覺得舒服的顏值。再加上她本人親近粉絲，看上去積極而親切，任誰挑都不會有過於礙眼的地方。於是會有很多路人選擇為她的音源成績奉獻出自己的一份收聽量。其次是她本人的實力使然。不僅僅是高音低音方面的唱功了得，她對情緒的處理，對氣息的把握都會使得聽眾感到心情舒暢。

再者，她不僅是一位歌手，還是一位創作人。縱觀南韓，大紅大紫的愛豆大多都是創作型歌手，他們唱著自己寫的歌，發揮著自己應有的實力。李知恩也是如此，她的歌詞顯示著她的內涵她的閱歷，質量之高使任何人都無法小覷。最後，是她本人對待音樂的一種至真至誠的態度。無論是韓文歌還是中文歌，只要是她想去唱的歌她都會付出自己的時間，並讓這種付出變得顯而易見。她要做便會做到最好，做到人們只能嘖嘖稱奇而不能從中抹黑。這是她對待喜愛她的粉絲們的態度，也是對待她喜愛的音樂的態度。

對於李知恩總會有不同的聲音出現，包括外貌，包括唱功，包括性格等等。有人會質疑她的高音過虛低音不穩，也會有人質疑她賣人設，實際與清純的表現不同。但是在音樂領域去看，音源成績是一個女solo實力的最好肯定。而李知恩的各種mini、正規專輯的成績在眾女solo裡一騎絕塵，也是最能代表她本人說話的東西了。其實喜歡她的人不必去在意流言蜚語。眾說紛紜，只要能聽到一首令心情愉悅的好歌曲，也就足夠了。

嘿

好想做個塊朱古力

你看起來很好吃！

好想比iu咬春袋

可惜仲未超越太妍